# 链路追踪

>Spring Cloud Sleuth为服务之间调用提供链路追踪。通过Sleuth可以很清楚的了解到一个服务请求经过了哪些服务，每个服务处理花费了多长

## Sleuth

![链路追踪的trace与span](/assets/202232216286.png)

## ZipKin

> Zipkin 是一个开放源代码分布式的跟踪系统，由Twitter公司开源，它致力于收集服务的定时数据，以解决微服务架构中的延迟问题，包括数据的收集、存储、查找和展现

### 搭建服务端

> spring boot2.x之后不推荐执行搭建服务端，而是使用编译好的版本

```shell
curl -sSL https://zipkin.io/quickstart.sh | bash -s
```

完成之后会得到一个jar包

```shell
java -jar zipkin.jar 
```

访问http://127.0.0.1:9411

![批注 2019-07-25 164613](/assets/批注%202019-07-25%20164613.png)

### 客户端添加zipkin支持

```xml
<dependency>
    <groupId>org.springframework.cloud</groupId>
    <artifactId>spring-cloud-starter-zipkin</artifactId>
</dependency>
```
```properties
spring.zipkin.base-url=http://localhost:9411
spring.sleuth.sampler.rate=1
```

## 原理

当请求发送到分布式系统的入口端点时，只需要服务跟踪框架为该请求创建一个唯的跟踪标识，这个标识将随着服务调用在各个服务间传递，这样就可以根据这个标识得到各个服务间的调用，从而组合成一条完整的调用链

## 链路梳理

当端点出现异常，如何对整个调用链路进行排查。

- TraceID
